支那又自慰 美支女主播辯論 支媒分析三點後喊：劉欣是贏家

中美女主播貿易辯論今早展開，這場辯論賽由中國環球電視網主播劉欣對美國福斯商業頻道女主播雷根（Trish Regan）。具中共官媒背景的微信公眾號「牛彈琴」指出，這場辯論中透露出三個細節，讓大家一眼就知道真正的贏家是劉欣。

第一點，從道理上來說，雷根就輸了，因為中美的事大家都清楚本質是什麼，真相是什麼，雷根自己也強調了，貿易戰對誰都沒有好處，大家應該要拚雙贏，這不恰好是中國的主張嗎？

第二點，從情緒上來看，雷根那種張口就來的台風，真要公平辯論起來，漏洞實在太多。而事實上，劉欣不到30秒的開場白就被雷根至少插話3次。

此外，「牛彈琴」指出，從語言上來比較，一位中國女主播用對方的母語來辯論，這本身就是中國人較開放和智慧的表現；雙方你來我往交流了一番，雷根總體來說保持了風度，但劉欣更沒讓人失望，因為劉欣解釋了諸多外國人都誤解的問題，包含知識產權保護、關稅稅率、國有企業等。

文章分析，一些西方媒體的選擇性甚至歧視性報導貿易戰的內容，加劇了「西強東弱」的不平衡，「正確的批評，我們當然要虛心接受；但莫須有的指責，卻真的有損國家形象和利益，也是我們中國人無法接受的。」

44歲的劉欣現為央視旗下中國環球電視網「欣視點」節目主持人，曾先後任職央視英語國際頻道主持人、央視駐日內瓦記者等。除中文和英語外，還精通法語及土耳其語。

而46歲的雷根是福斯財經網主持人及撰稿人，目前是「雷根黃金時段」節目主持人，曾任職哥倫比亞廣播公司（CBS）、美國財經新聞網站CNBC及彭博社。

不得不服 點解支那人生到咁多賤種
日日成地精 行過都大肚啦

對住44歲老女人，點樣打飛機呀

打飛機打到

一位中國女主播用對方的母語來辯論，這本身就是中國人較開放和智慧的表現

兩個唔同國家嘅人要辯論唔用英文唔通用法文

所以根本冇必要辯論 根本雞同鴨講 指鹿為馬

好似 Trump 2011年話 同中國冇必要嘈 直接用拳頭打埋佢就OK

無睇 燒山話係訪問唔係辯論

受訪者都贏？

劉欣被Trish Regan按在地上磨擦

就咁文字討論，畫面又冇
咁都有得打飛機

梗係用英文la~
支那人識閪英文咩 , 翻譯完出黎改鳩晒D內容
支那人咪可以打飛機囉

點解國際語言係英文，唔係匪語
已經睇到兩個國家軟實力既相差

美中貿易戰一路燒到輿論戰場，美國福斯財經新聞網（Fox Business Network）女主播黎根（Trish Regan）與中國官媒央視旗下的中國環球電視網（CGTN）主播劉欣於今日台灣上午8點30分展開兩國貿易戰大辯論，針對黎根質問中國竊取智慧財產（IP），劉欣竟說「我不否認」存在IP竊盜問題，但自清她不是中國共產黨員、所言代表自己觀點。
這場號稱「辯論」短短不到15分鐘，其實比較像是黎根主持的福斯財經新聞網節目「黎根黃金時段（Trish Regan Primetime）」就貿易戰相關問題訪問劉欣。

黎根質問：貿易戰對每個人都不好，有許多證據顯示中國偷了數百億美元以上IP，請問劉欣看法？

劉欣回答時表示，許多美國企業都在中國經營，且繼續在中國市場營運，美國總統川普實施的關稅使這些美企經營更困難。但劉欣接著說，「我不否認」中國存在IP竊盜的情形，這也是必須處理的議題，因為沒有處理智慧財產權議題，沒有國家可以成功，這一點共識在中國已建立起來。
不過，當黎根質問：中國政府2017年立法通過國家安全法令，中國企業和公民必須配合國家情報蒐集，例如華為（Huawei）公司就必須分享許多價值高昂的資訊給官方的問題時，直接造成其他企業和國家的威脅？
劉欣避重就輕，未回答有關中國國安法令對企業的影響問題，僅稱如果透過雙方「互惠學習」目的，你願意花錢去買我們IP，那就沒有任何問題，「大家可以一起發財」。

這時，黎根馬上回馬槍說，如同劉欣所言，IP必須付費「合法取得」，遵守法律才能相互信任。

最重要係美國人點睇

終蟈每秒都贏緊
幾時冇贏過？

支那民最鐘意呢D大陸佬打鬼佬嘅戲份 都係反應民族自卑嘅行為

我諗起葉問

支那主持認左有偷技術

第一同第三點，即使未辯已經贏咗

又要顧住黨嘅面子

又要顧住聖上嘅面子

又要回答得具中國特色

又怕發爛渣會引黎更辣嘅問題

另一邊暢所欲言 真正言論自由

點贏？你教我點贏？

點解世界第二大經濟體

要舉國之力做埋晒啲鼠竊狗偷嘅事？

點解唔係美國偷你技術？

好耐以前聽過個term叫 負勝利

就快打不出精啦, 大佬有限架

劉欣好撚慘

贏曬👍

個樣勁似有大鑊野比客屌

贏國又贏

外國也有論?

屌你 內容空泛都一個實際論點都冇

支那式語言
識條鐵咩你

liu xin 答前hang 一 hang 機，lag 下 lag 下出漏斗.....

咁你又唔可以怪佢。 一定有少少一delay

劉欣都幾勁喎
精通咁多語言讀咁多書
都唔識走

同大師兄打外買仔一樣有聲冇畫

你唔好理點贏 總之就贏左

冇

實係network 問題。一邊直出即回，一邊有great fire wall + censor AI 回答，liu xin robot 黎講答得咁快算好勁

唔係唔識走，係中共D形象工程

blonde >>>> vachina

支那雞贏左，即刻有綠卡
其他支那狗爭住學

認偷喎，

條女冇讀過孔乙己？

屌佢老母，仲話自己係中國人

鼠王芬 : 從雷根的表情已知她認輸了.

要俾中央審視過先答
係成個團隊嘅功勞

乜有辯論，fox news 都冇講，成晚講個『妙拿』新聞會同彈核侵侵

原來又贏，勁到

其實之前個摺mon由大陸機出先
好明顯就係偷返黎既技術搶先推出
更有可能只係測試技術而唔係真正公開既
美國一定知仲有好多資料係比大陸拎左
無計 有錢就有人犯險

老實講⋯似訪問多過辯論

咁撚樣都叫point, cls 不如話

第四點，從共產主意來看，美方滿口資本思想，所以中方贏

on9

點解「牛彈琴」有得睇FOX?

慘勝

分析劉欣的三點
響床上分析？

贏國做乜都贏

美國左膠為左反trump 一定奶中共屎眼

鬼婆講支那偷技術係事實嚟 有證有據
事實勝於雄辯 支那主播點講都理虧

呢個都唔係辯論黎

強國報導打飛機還打飛機，其實個liu xin答得幾好，又要保持中國人身分，又要回應得體避重就輕，答到對面都笑 interesting 心諗你咁都兜到

個訪問其實主要觀眾係美國，中國而家貿易戰弱勢，華為被揸住春袋，liu xin任務應該係show俾西方人中國願意談判，認識到問題所在而有意向改善（當然實際有冇先係最大問題），盡量減少美國貿易戰情緒。我覺得佢係已經做得幾好。而且英文流利言談都算大方。

不過連登仔唔睇呢啲
啲大陸飛機文係俾傻鳩睇，連登仔其實可以視野高少少....喺啲傻鳩大陸盲毛上邊搵優越感其實都幾自貶身價。

sor 認真左，已準備被屌五毛

真係好少聽到呢啲咁好聽又咁難聽嘅說話

點解英文咁勁？冇留過學

老公係德國人，人哋一早有後路喇

又然了

睇到第一點就忍唔住笑左
真係打到一地都係對住個44歲既都打得咁多

唔知有幾多人睇左片之後，仲覺得今次純粹打飛機？
今次劉欣今次表現真係超班，對家無POINT，只能瘋狂打斷劉欣同埋SHOW個嬲/串樣

共狗都有唔同類型 ，少見多怪先至話佢係正嘢

本身都唔係有辯論feel
支主播算唔算承認支國係有偷知識產權
不過只係個別事件 而99%未去100%支企都做偷知識產權都叫個別事件

第一點，從道理上來說，雷根就輸了，因為中美的事大家都清楚本質是什麼，真相是什麼

咁後面寫咁多字把撚

Fox 從來都無話過依個係一場辯論，人地都講明係interview with Liu Xin. 成個過程得果8，9分鐘，只有Trish問劉欣答

Trish 可能真係有插嘴，但佢地講話期間其實佢地兩人嘅畫面唔係完全可以同步，可能要等幾秒先聽得晒對方講完d野, 當Trish以為劉欣講完佢又講，先會令到我地睇到嘅畫面係Trish插嘴。加上劉欣曾經聽唔到定唔知聽錯，所以Trish喺劉欣未講完就講番清楚，亦有可能計在其中一次嘅插嘴

劉欣老公係德國人 完

因為劉欣解釋了諸多外國人都誤解的問題，包含知識產權保護、關稅稅率、國有企業等。
支人向美國人解釋知識產權

日日圍爐打飛機
一日贏上萬次都唔係問題

土耳其裔 唔知係咪信伊斯蘭教

認真個支那婆食得過

似interview多過辯論

同話人講野大聲就係唔啱有咩分別

開去成人台